# Masalah Étika

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Tong ngadukung perusahaan ieu anu teu aya étika"

"Perusahaan anjeun teu tiasa dipercaya. Anjeun ngaku ngalaksanakeun DMCA tapi gaduh seueur tuntutan hukum pikeun henteu ngalakukeunana."

"Aranjeunna ukur censor jalma anu patarosan etika na."

"Kuring nebak kabeneran teu pikaresepeun sareng langkung disumputkeun tina pandangan umum."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>malik kuring

## CloudFlare spams jalma
</summary>


Cloudflare ngirim email spam ka pamaké non-Cloudflare.

- Ngan ukur ngirim email ka palanggan anu parantos milih
- Nalika pangguna nyebatkeun "eureun", teras lirén ngirim email

Éta basajan. Tapi Cloudflare henteu paduli.
Cloudflare nyatakeun ngagunakeun jasa na tiasa ngeureunkeun sadaya spammers atanapi panyerang.
Kumaha cara urang ngeureunkeun Cloudflare tanpa ngaktipkeun Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>malik kuring

## Cabut ulasan pangguna
</summary>


Ulasan parah Cloudflare négatip.
Upami anjeun ngirim tulisan anti-Cloudflare di Twitter, anjeun ngagaduhan kasempetan nampi balesan ti karyawan Cloudflare kalayan pesen "Henteu, éta sanés".
Upami anjeun pasang ulasan négatip dina situs naon waé, aranjeunna bakal nyobian éta.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>malik kuring

## Bagikeun inpormasi pribadi pangguna
</summary>


Cloudflare ngagaduhan masalah pelecehan masif.
Cloudflare ngabagikeun inpormasi pribadi jalma anu ngawadul ngeunaan situs anu tuan rumah.
Aranjeunna kadang-kadang naros anjeun nyayogikeun ID leres anjeun.
Upami anjeun henteu kéngingkeun diganggu, nyerang, digeret atanapi dibunuh, anjeun langkung saé ngajauhan situs web Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>malik kuring

## Ngeunaan tarékah korporasi kontribus amal
</summary>


CloudFlare naroskeun sumbangan amal.
Éta rada matak kéngingkeun yén perusahaan Amérika badé nyuhunkeun amal salian organisasi anu henteu gaduh kauntungan anu hadé.
Upami anjeun resep ngahalangan jalma atanapi miceun waktos jalma sanés, anjeun panginten badé mesen sababaraha pizza kanggo karyawan Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>malik kuring

## Situs bérés
</summary>


Naon anu anjeun bakal laksanakeun upami situs anjeun turun?
Aya laporan yén Cloudflare ngahapus konfigurasi pangguna atanapi layanan lirén tanpa peringatan, cicingeun.
Kami nyarankeun anjeun panyadia anu langkung saé.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>malik kuring

## Diskriminasi vendor Panyungsi
</summary>


CloudFlare masihan perawatan langkung milih kanggo anu ngagunakeun Firefox bari masihan perawatan anu musuhan ka pangguna anu sanés-Tor-Browser langkung-langkung Tor.
Pamaké Tor anu leres-leres nolak pikeun ngaéksekusi javascript henteu gratis ogé nampi perlakuan anu dimusuhan.
Kasaruaan aksés ieu mangrupikeun panyiksa nétralitas jaringan sareng nyiksa kakuatan.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Kénca: Tor Browser, Bener: Chrome. Alamat IP anu sami.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kénca: Tor Browser Javascript Disable, Cookie Enased
- Katuhu: Diaktipkeun Javascript Chrome, Cookie Pareum

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (browser minor) tanpa Tor (Clearnet IP)

| ***Panyungsi*** | ***Aksés perawatan*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Diaktipkeun Javascript) | aksés diijinkeun |
| Firefox (Diaktipkeun Javascript) | aksés ngaco |
| Chromium (Diaktipkeun Javascript) | aksés ngaco |
| Chromium or Firefox (Javascript ditumpurkeun) | aksés ditolak |
| Chromium or Firefox (Cookie ditumpurkeun) | aksés ditolak |
| QuteBrowser | aksés ditolak |
| lynx | aksés ditolak |
| w3m | aksés ditolak |
| wget | aksés ditolak |


Naha henteu nganggo tombol Audio pikeun ngajawab tantangan gampang?

Sumuhun, aya tombol audio, tapi biasana henteu langkung ti tugas Tor.
Anjeun bakal nampi pesen ieu nalika anjeun klik:

```
Cobian deui engké
Komputer atanapi jaringan anjeun tiasa ngirim patarosan otomatis.
Pikeun ngajaga pangguna kami, urang moal tiasa ngolah pamundut anjeun ayeuna.
Pikeun langkung rinci kunjungan halaman pitulung kami
```

</details>

---

<details>
<summary>malik kuring

## Penindasan pemilih
</summary>


Pamilih di nagara AS ngadaptar ngadaptarkeun pamustunganana ngalangkungan halaman wéb sekretaris nagara dina kaayaan tempatna.
Kantor sekretaris nagara anu dikuasai Republik kalibet dina penindasan pemilih ku ngajantenkeun situs wéb sekretaris nagari liwat Cloudflare.
Perawatan mumusuhan Cloudflare para pangguna Tor, posisi MITM salaku pusat pangawasan global anu terpusat, sareng peran anu ngarugikeun sacara umum nyiptakeun calon pamilih anu énggal ngadaptar.
Liberal khususna condong nangkep privasi.
Bentuk pendaptaran pamilih ngumpulkeun inpormasi sénsitip ngeunaan condong politik voter sacara, alamat fisik pribadi, nomer kaamanan sosial, sareng tanggal lahir.
Kaseueuran nagara ngan ukur make sawaréh inpormasi éta sacara umum, tapi Cloudflare ningali sadaya inpormasi éta nalika aya batur ngadaptar.

Catetan yén pendaptaran kertas henteu ngaganggu Cloudflare sabab sekretaris karyawan asup data data kaayaan kamungkinan bakal nganggo situs web Cloudflare pikeun nulis data.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org mangrupikeun halaman wéb anu kasohor pikeun ngumpul sora sareng nyandak tindakan.
“masarakat dimana-mana anu ngamimitian kampanye, nguatkeun pendukung, sareng gawé bareng produsén kaputusan pikeun ngajalankeun solusi.”
Hanjakalna, seueur jalma henteu tiasa ningalikeun change.org sakaligus kusabab saringan agrésif Cloudflare.
Éta dipeungpeuk tina ngalebetkeun petisi, sahingga ngaluarkeun aranjeunna tina prosés demokratis.
Nganggo platform non-Cloudflared séjén sapertos OpenPetition ngabantuan ngarobih masalah.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Athenian Project" nawiskeun perlindungan tingkat perusahaan bebas pikeun situs web pamilihan umum sareng lokal.
Saur aranjeunna "konstituénna tiasa ngaksés inpormasi pamilihan sareng pendaptaran pamilih" tapi ieu bohong kusabab seueur jalma ngan saukur henteu tiasa ngotéktak dina situs sanés.

</details>

---

<details>
<summary>malik kuring

## Ngaleungitkeun pilihan pangguna
</summary>


Upami anjeun milih-milih hiji hal, anjeun ngarepkeun yén anjeun nampi email henteu tentang éta.
Cloudflare teu malire leuwih sering milih pangguna sareng ngabagi data sareng perusahaan pihak katilu tanpa idin ti nasabah.
Upami anjeun nganggo rencana bébasna, aranjeunna kadang-kadang ngirim email ka anjeun anu mésér mésér langganan bulanan.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>malik kuring

## Dibohong ngeunaan ngahapus data pangguna
</summary>


Numutkeun kana blog palanggan ex-cloudflare ieu, Cloudflare ngabohong ngeunaan ngahapus akun.
Ayeuna, seueur perusahaan anu nyimpen data anjeun saatos anjeun tutup atanapi ngahapus akun anjeun.
Kaseueuran perusahaan anu saé nyebutkeun kana éta kabijakan privasi.
Cloudflare? Teu.

```
2019-08-05 CloudFlare ngintunkeun konfirmasi ka kuring ngaleungitkeun akun kuring.
2019-10-02 Kuring nampi email ti CloudFlare "kusabab kuring palanggan"
```

Cloudflare henteu terang ngeunaan kecap "piceun".
Upami éta parantos dipiceun, naha kunaon palanggan ieu ngagaduhan email?
Anjeunna ogé nyebatkeun yén kabijakan privasi Cloudflare henteu nyebut ngeunaan éta.

```
Kawijakan privasi anyarna henteu nganggo nyebut ngaropéa data sataun.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Kumaha anjeun tiasa percanten Cloudflare upami kabijakan privasi maranéhanana nyaéta LIE?

</details>

---

<details>
<summary>malik kuring

## Jaga inpormasi pribadi anjeun
</summary>


Ngahapus akun Cloudflare nyaéta tingkat susah.

```
Kirim tikét dukungan nganggo kategori "Akun",
sareng nyuhunkeun hapus akun dina awak pesen.
Anjeun kedah henteu ngagaduhan domain atanapi kartu kiridit anu napel kana akun anjeun saacanna ngahapus hapus.
```

Anjeun bakal nampa email konfirmasi ieu.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Kami parantos ngolah panyabutan hapusan anjeun" tapi "Kami bakal tetep nyimpen inpormasi pribadi anjeun".

Naha anjeun tiasa "percanten" ieu?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Mangga neruskeun halaman hareup:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](su.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
